\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Ein Schiff, das sich Gemeinde nennt} 
\index[in]{Ein Schiff, das sich Gemeinde nennt}
\index[vw]{Geistliche Lieder!Ein Schiff, das sich Gemeinde nennt}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/einschiffdassichgemeindenennt} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. Das Sch\=iff, das s\=ich Gem\=einde n\=ennt, liegt \=oft im H\=afen f\=est,\= \kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf A$^7$\\
2. Das Schiff, das sich Gemeinde nennt, liegt oft im Hafen fest,\\

weil's s\=ich in S\=icherh\=eit und R\=uh bequ\=em\=er l\=eben l\="asst.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf A$^7$\\
weil's sich in Sicherheit und Ruh bequemer leben l"asst.\\

Man s\=onnt sich g\=ern im \=alten Glanz verg\=angner H\=errlichk\=eit\kill
\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\\
Man sonnt sich gern im alten Glanz vergangner Herrlichkeit\\

und \=ist doch h\=eute \=f"ur den Ruf zur \=Ausfahrt n\=icht be\=reit.\kill
\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\>\bf d\>\bf E\>\bf A$^7$\\
und ist doch heute f"ur den Ruf zur Ausfahrt nicht bereit.\\\ \\


Doch w\=er Gef\=ahr und L\=eiden sche\=ut, erl\=ebt von G\=ott nicht v\=iel.\= \kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf A$^7$\\
Doch wer Gefahr und Leiden scheut, erlebt von Gott nicht viel.\\

Nur w\=er das W\=agnis \=auf sich n\=immt, err\=eicht d\=as gr\=o"se Z\=iel.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf A$^7$\\
Nur wer das Wagnis auf sich nimmt, erreicht das gro"se Ziel.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Im Sch\=iff, das s\=ich Gem\=einde n\=ennt, mu"s \=eine M\=annschaft s\=ein,\= \kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf A$^7$\\
3. Im Schiff, das sich Gemeinde nennt, mu"s eine Mannschaft sein,\\

sonst \=ist man a\=uf der w\=eiten F\=ahrt verl\=oren \=und \=alle\=in.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf A$^7$\\
sonst ist man auf der weiten Fahrt verloren und allein.\\

Ein j\=eder st\=ehe, \=wo er steht, und t\=ue s\=eine Pfl\=icht,\kill
\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\\
Ein jeder stehe, wo er steht, und tue seine Pflicht,\\

wenn \=er sein T\=eil nicht tre\=u erf"ullt, gel\=ingt das G\=anze n\=icht.\kill
\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\>\bf d\>\bf E\>\bf A$^7$\\
wenn er sein Teil nicht treu erf"ullt, gelingt das Ganze nicht.\\

Und w\=as die M\=annschaft \=auf dem Sch\=iff ganz f\=est zus\=ammenschw\=ei"st\= \kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf A$^7$\\
Und was die Mannschaft auf dem Schiff ganz fest zusammenschwei"st\\

in Gl\=aube, Hoffnung, Z\=uvers\=icht ist G\=ott\=es g\=uter G\=eist.\kill
\>\bf d\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf A$^7$\\
in Glaube, Hoffnung, Zuversicht ist Gottes guter Geist.
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
4. Im Sch\=iff, das s\=ich Gem\=einde n\=ennt, fragt m\=an sich h\=in und h\=er:\= \kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf A$^7$\\
4. Im Schiff, das sich Gemeinde nennt, fragt man sich hin und her:\\

Wie f\=inden w\=ir den r\=echten K\=urs zur F\=ahrt \=im gr\=o"sen M\=eer?\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf A$^7$\\
Wie finden wir den rechten Kurs zur Fahrt im gro"sen Meer?\\

Der r\="at wohl d\=ies, der \=andre das, man r\=edet l\=ang und v\=iel,\kill
\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\\
Der r"at wohl dies, der andre das, man redet lang und viel,\\

und k\=ommt, kurzs\=ichtig w\=ie man ist, nur w\=eiter w\=eg vom Z\=iel.\kill
\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\>\bf d\>\bf E\>\bf A$^7$\\
und kommt, kurzsichtig wie man ist, nur weiter weg vom Ziel.\\

Doch d\=a, wo m\=an das L\=aute fl\=ieht und l\=ieber h\=orcht und schw\=eigt,\= \kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf A$^7$\\
Doch da, wo man das Laute flieht und lieber horcht und schweigt,\\

bek\=ommt von G\=ott man g\=anz gew\=i"s den r\=echten W\=eg gez\=eigt.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf A$^7$\\
bekommt von Gott man ganz gewi"s den rechten Weg gezeigt.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Ein Sch\=iff, das s\=ich Gem\=einte n\=ennt, f"ahrt d\=urch das M\=eer der Z\=eit.\= \kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf A$^7$\\
5. Ein Schiff, das sich Gemeinte nennt, f"ahrt durch das Meer der Zeit.\\

Das Z\=iel, das \=ihm die R\=ichtung w\=eist, hei"st G\=ott\=es \=Ewigk\=eit.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf A$^7$\\
Das Ziel, das ihm die Richtung weist, hei"st Gottes Ewigkeit.\\

Und w\=enn uns E\=insamk\=eit bedroht, wenn \=Angst uns \="uberf\="allt:\kill
\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\\
Und wenn uns Einsamkeit bedroht, wenn Angst uns "uberf"allt:\\

Viel' Fr\=eunde s\=ind mit \=unterwegs, auf gl\=eichen K\=urs gest\=ellt.\kill
\>\bf g\>\bf C\>\bf F$^{7+}$\>\bf d\>\bf E\>\bf A$^7$\\
Viel' Freunde sind mit unterwegs, auf gleichen Kurs gestellt.\\

Das g\=ibt uns w\=ieder n\=euen M\=ut, wir s\=ind nicht m\=ehr \=all\=ein.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf A$^7$\\
Das gibt uns wieder neuen Mut, wir sind nicht mehr allein.\\

So l\="auft das Sch\=iff nach l\=anger F\=ahrt in G\=ottes H\=afen e\=in.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf C\>\bf d\>\bf B\>\bf A$^7$\\
So l"auft das Schiff nach langer Fahrt in Gottes Hafen ein.
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Martin Gotthard Schneider, 1960\\
PI:\checkmark
\end{angaben}
